本文参考了[繁凡さん](https://fanfansann.blog.csdn.net/) 的[《博弈论全家桶》（ACM / OI）（超全的博弈论 / 组合游戏大合集）](https://blog.csdn.net/weixin_45697774/article/details/113874771)。

### 问题 $1$
NIM 问题。

先手必胜当且仅当 $\bigoplus_{i = 1}^n A_i > 0$。

注意这也是 SG 函数的结论，即对于任意一个游戏 $G = \{g_1, g_2, \ldots, g_m\}$，先手必胜当且仅当 $\bigoplus_{i = 1}^n \textrm{SG}(g_i) > 0$。

### 问题 $2$
Anti-NIM 问题。

先手必胜当且仅当：

* $\max\{A_i\} \leq 1$ 且 $\bigoplus_{i = 1}^n A_i = 0$，或
* $\max\{A_i\} > 1$ 且 $\bigoplus_{i = 1}^n A_i > 0$

注意这也是 Anti-SG 函数的结论，即对于任意一个游戏 $G = \{g_1, g_2, \ldots, g_m\}$，先手必胜当且仅当

* $\max\{\textrm{SG}(g_i)\} \leq 1$ 且 $\bigoplus_{i = 1}^n \textrm{SG}(g_i) = 0$，或
* $\max\{\textrm{SG}(g_i)\} > 1$ 且 $\bigoplus_{i = 1}^n \textrm{SG}(g_i) > 0$

### 问题 $3$
Bash 博弈。



### 问题 $4$
阶梯博弈问题。

结论：该问题等同于以 $\{A_{2k + 1} \mid k \in \mathbb{N}\}$ 为石头堆的 NIM 问题。

证明：考虑一种策略，当对手移动奇数编号的石头时我们不做任何反应，当对手移动偶数编号的石头时我们就把这些石头再移动到下一个偶数编号的石头堆去。

可以注意到，这样可以保证**偶数石头不实质影响奇数编号的石头**，并且我们为了抵消影响要再移动一次这些石头，所以若对手移动偶数编号的石头，则会在两次操作后又轮到对手进行操作，且对游戏（以奇数编号为主）无任何实质影响。

因此实际上偶数编号的石头没有一点卵用。

当然你完全可以不按这个策略走，但如果你不按这个策略走，对手就可能通过这个策略达到胜利。

### 问题 $4$
